import { IQuestion } from "./IQuestion"

export type TQuestions = {
  [key in 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9 | 10 | 11 | 12 | 13 | 14 | 15]: IQuestion[];
}


export const questions: TQuestions = {
  1: [
    {
      "question": "Какой газ преобладает в атмосфере Земли?",
      "answers": ["Кислород", "Азот", "Углекислый газ", "Водород"],
      "correctAnswer": "Азот",
      "amount": 500
    },
    {
      "question": "Что является результатом фотосинтеза?",
      "answers": ["Кислород и глюкоза", "Углекислый газ и вода", "Кислород и углекислый газ", "Глюкоза и вода"],
      "correctAnswer": "Кислород и глюкоза",
      "amount": 500
    },
    {
      "question": "Какое самое большое млекопитающее?",
      "answers": ["Слон", "Синий кит", "Жираф", "Белый медведь"],
      "correctAnswer": "Синий кит",
      "amount": 500
    }
  ],
  2: [
    {
      "question": "Какой самый большой океан на Земле?",
      "answers": ["Атлантический", "Индийский", "Северный Ледовитый", "Тихий"],
      "correctAnswer": "Тихий",
      "amount": 1000
    },
    {
      "question": "Какая планета известна как 'Красная планета'?",
      "answers": ["Марс", "Юпитер", "Сатурн", "Венера"],
      "correctAnswer": "Марс",
      "amount": 1000
    },
    {
      "question": "Как называется ближайшая к Земле звезда?",
      "answers": ["Проксима Центавра", "Солнце", "Сириус", "Полярная"],
      "correctAnswer": "Солнце",
      "amount": 1000
    }
  ],
  3: [
    {
      "question": "Какая планета ближе всего к Солнцу?",
      "answers": ["Венера", "Земля", "Меркурий", "Марс"],
      "correctAnswer": "Меркурий",
      "amount": 2000
    },
    {
      "question": "Кто написал 'Гамлета'?",
      "answers": ["Чарльз Диккенс", "Уильям Шекспир", "Лев Толстой", "Марк Твен"],
      "correctAnswer": "Уильям Шекспир",
      "amount": 2000
    },
    {
      "question": "Какой химический элемент имеет символ 'O'?",
      "answers": ["Золото", "Оксиген", "Осмий", "Олово"],
      "correctAnswer": "Оксиген",
      "amount": 2000
    }
  ],
  4: [
    {
      "question": "Какой из этих языков программирования является статически типизированным?",
      "answers": ["Python", "JavaScript", "C#", "Ruby"],
      "correctAnswer": "C#",
      "amount": 3000
    },
    {
      "question": "В каком году человек впервые ступил на Луну?",
      "answers": ["1969", "1972", "1965", "1959"],
      "correctAnswer": "1969",
      "amount": 3000
    },
    {
      "question": "Какой элемент периодической таблицы имеет атомный номер 1?",
      "answers": ["Гелий", "Водород", "Кислород", "Литий"],
      "correctAnswer": "Водород",
      "amount": 3000
    }
  ],
  5: [
      {
        "question": "Какой химический элемент был назван в честь злого подземного гнома из германо-скандинавской мифологии?",
        "answers": ["Гафний", "Кобальт", "Теллур", "Германий"],
        "correctAnswer": "Кобальт",
        "amount": 5000
      },
      {
        "question": "Какой фильм стал первым победителем Оскара в номинации 'Лучший фильм'?",
        "answers": ["Крылья", "Всеобщее внимание", "Сансет Бульвар", "Касабланка"],
        "correctAnswer": "Крылья",
        "amount": 5000
      },
      {
        "question": "Какая страна производит больше всего кофе в мире?",
        "answers": ["Колумбия", "Вьетнам", "Эфиопия", "Бразилия"],
        "correctAnswer": "Бразилия",
        "amount": 5000
      }
    ],
    6: [
      {
        "question": "Кто из этих композиторов был глухим?",
        "answers": ["Вольфганг Амадей Моцарт", "Людвиг ван Бетховен", "Иоганн Себастьян Бах", "Петр Ильич Чайковский"],
        "correctAnswer": "Людвиг ван Бетховен",
        "amount": 10000
      },
      {
        "question": "Какая страна является крупнейшим производителем шафрана?",
        "answers": ["Иран", "Греция", "Марокко", "Индия"],
        "correctAnswer": "Иран",
        "amount": 10000
      },
      {
        "question": "В каком веке была написана знаменитая 'Книга о хорошем поведении' Мачиавелли?",
        "answers": ["14-й век", "15-й век", "16-й век", "17-й век"],
        "correctAnswer": "16-й век",
        "amount": 10000
      }
    ],
    7: [
      {
        "question": "Что из этого не является прямым переводом слова 'shark' на другие языки?",
        "answers": ["Акула (русский)", "Tiburón (испанский)", "Requin (французский)", "Cá mập (вьетнамский)"],
        "correctAnswer": "Cá mập (вьетнамский)",
        "amount": 15000
      },
      {
        "question": "Какой элемент назван в честь создателя периодической таблицы элементов?",
        "answers": ["Менделевий", "Эйнштейний", "Галий", "Кюрий"],
        "correctAnswer": "Менделевий",
        "amount": 15000
      },
      {
        "question": "В какой стране был изобретен бумажный деньги?",
        "answers": ["Индия", "Китай", "Египет", "Италия"],
        "correctAnswer": "Китай",
        "amount": 15000
      }
    ],
      8: [
        {
          "question": "Какая страна первой запустила человека в космос?",
          "answers": ["США", "Советский Союз", "Китай", "Франция"],
          "correctAnswer": "Советский Союз",
          "amount": 25000
        },
        {
          "question": "Какой элемент таблицы Менделеева имеет аббревиатуру Au?",
          "answers": ["Аргон", "Золото", "Алюминий", "Радон"],
          "correctAnswer": "Золото",
          "amount": 25000
        },
        {
          "question": "Какой город является столицей Австралии?",
          "answers": ["Сидней", "Мельбурн", "Перт", "Канберра"],
          "correctAnswer": "Канберра",
          "amount": 25000
        }
      ],
      9: [
        {
          "question": "Какой философ сказал: 'Я знаю, что я ничего не знаю'?",
          "answers": ["Сократ", "Платон", "Аристотель", "Диоген"],
          "correctAnswer": "Сократ",
          "amount": 50000
        },
        {
          "question": "Какое из следующих изобретений относится к эпохе Возрождения?",
          "answers": ["Паровой двигатель", "Телескоп", "Печатный станок", "Радио"],
          "correctAnswer": "Печатный станок",
          "amount": 50000
        },
        {
          "question": "Какой язык является официальным в Бразилии?",
          "answers": ["Испанский", "Португальский", "Французский", "Английский"],
          "correctAnswer": "Португальский",
          "amount": 50000
        }
      ],
      10: [
        {
          "question": "В какой стране находится Петра, древний город, высеченный в скале?",
          "answers": ["Египет", "Иордания", "Сирия", "Саудовская Аравия"],
          "correctAnswer": "Иордания",
          "amount": 100000
        },
        {
          "question": "Какой химический элемент имеет самую высокую температуру плавления?",
          "answers": ["Углерод", "Вольфрам", "Осмий", "Иридий"],
          "correctAnswer": "Вольфрам",
          "amount": 100000
        },
        {
          "question": "Кто написал роман '1984'?",
          "answers": ["Джордж Оруэлл", "Олдос Хаксли", "Рэй Брэдбери", "Филип К. Дик"],
          "correctAnswer": "Джордж Оруэлл",
          "amount": 100000
        }
      ],
      11: [
        {
          "question": "Какая кислота является основным компонентом уксуса?",
          "answers": ["Соляная кислота", "Уксусная кислота", "Серная кислота", "Соляная кислота"],
          "correctAnswer": "Уксусная кислота",
          "amount": 200000
        },
        {
          "question": "Какой художник нарисовал 'Тайную вечерю'?",
          "answers": ["Леонардо да Винчи", "Микеланджело", "Рафаэль", "Донателло"],
          "correctAnswer": "Леонардо да Винчи",
          "amount": 200000
        },
        {
          "question": "Кто открыл законы наследственности?",
          "answers": ["Грегор Мендель", "Чарльз Дарвин", "Джеймс Уотсон", "Фрэнсис Крик"],
          "correctAnswer": "Грегор Мендель",
          "amount": 200000
        }
      ],
      12: [
        {
          "question": "Какой самый большой орган в человеческом теле?",
          "answers": ["Кожа", "Печень", "Мозг", "Сердце"],
          "correctAnswer": "Кожа",
          "amount": 400000
        },
        {
          "question": "Кто изобрел первую электрическую лампочку?",
          "answers": ["Томас Эдисон", "Никола Тесла", "Александр Белл", "Джеймс Ватт"],
          "correctAnswer": "Томас Эдисон",
          "amount": 400000
        },
        {
          "question": "Какая планета Солнечной системы самая большая?",
          "answers": ["Земля", "Юпитер", "Сатурн", "Марс"],
          "correctAnswer": "Юпитер",
          "amount": 400000
        }
      ],
      13: [
        {
          "question": "В каком году человек впервые ступил на Луну?",
          "answers": ["1965", "1969", "1971", "1973"],
          "correctAnswer": "1969",
          "amount": 800000
        },
        {
          "question": "Какое самое глубокое озеро в мире?",
          "answers": ["Байкал", "Танганьика", "Виктория", "Супериор"],
          "correctAnswer": "Байкал",
          "amount": 800000
        },
        {
          "question": "Как называется столица Индонезии?",
          "answers": ["Джакарта", "Бангкок", "Куала-Лумпур", "Сингапур"],
          "correctAnswer": "Джакарта",
          "amount": 800000
        }
      ],
      14: [
        {
          "question": "Какой язык считается самым распространенным в мире по числу носителей?",
          "answers": ["Английский", "Китайский", "Испанский", "Хинди"],
          "correctAnswer": "Китайский",
          "amount": 1500000
        },
        {
          "question": "Кто является автором теории относительности?",
          "answers": ["Альберт Эйнштейн", "Исаак Ньютон", "Никола Тесла", "Стивен Хокинг"],
          "correctAnswer": "Альберт Эйнштейн",
          "amount": 1500000
        },
        {
          "question": "В каком государстве находится город Петра?",
          "answers": ["Иордания", "Египет", "Сирия", "Ливан"],
          "correctAnswer": "Иордания",
          "amount": 1500000
        }
      ],
      15: [
        {
          "question": "Какая страна занимает весь континент?",
          "answers": ["Австралия", "США", "Бразилия", "Индия"],
          "correctAnswer": "Австралия",
          "amount": 3000000
        },
        {
          "question": "Как называется ближайшая к Земле звезда после Солнца?",
          "answers": ["Проксима Центавра", "Сириус", "Альфа Центавра", "Бетельгейзе"],
          "correctAnswer": "Проксима Центавра",
          "amount": 3000000
        },
        {
          "question": "Какой элемент периодической таблицы имеет самую высокую атомную массу?",
          "answers": ["Уран", "Плутоний", "Оганесон", "Ливерморий"],
          "correctAnswer": "Оганесон",
          "amount": 3000000
        }
      ]
}